發夢兩個幾月嚟一啲關於operation上嘅建議

代po

1. 「和理非唔好太潔癖 勇武唔好太腦充血」大家多啲溝通，無大台係難㗎啦，但係雙方唔好咁極端，即使覺得有唔合理嘅地方，唔好淨係屌或者ban（例如唔好扔低一句說話就草率了結）嘗試心平氣和，提出各自嘅建議同埋目的，等大家明白你/你組人

2. 現場根據「語氣」「資訊準確性」「建議行動」呢三大原則發怖消息。
理解現場好多時情況一緊張會好難控制語氣，各位手足盡量留意翻語氣！ 盡量準確/fact check資訊再以簡潔清晰咁發怖！
（例如：「圍緊假公安，有手足暈左，大家唔好再哄埋黎。」
當時「假公安」唔係準確資訊
亦唔係佢需要傳遞嘅訊息 有手足暈左需要大家散開先至係
而「假公安」呢樣嘢就偏偏只會令更多聽到嘅人哄埋去睇熱鬧
所以，前因後果如果唔係你最需要傳達嘅訊息 就有需要先後補）

3. 實地認證哨兵隊未成形 但唔好因為網絡擠塞而令自己完全無法接收資訊 前線專注攻防唔會睇電話好合理 後排嘅都要走吓位唔好死坐 確保資訊接收同傳遞俾前線 當然要記得上面講嘅 語氣、資訊、建議行動 3大原則

4. 捉鬼敢死隊要有自制能力 成功識破而制服後 急call記者大踢爆 然後放人 唔好死圍浪費人力同時間

1

2

3

4

【反省與建議】「俘虜」處置提案

5

6

7

8

9

10

推